球星搖籃：球神美斯曾受世青盃洗禮 - 尊嘉

由20歲以下球員參賽的世青盃，不少明日之星都曾在這舞台發熱發亮，包括阿根廷兩大球王馬勒當拿與美斯、葡萄牙黃金一代成員費高與雷哥斯達、克羅地亞球星蘇加與波班等，都曾贏過世青盃冠軍。

阿根廷球王馬勒當拿在1979年世青盃，個人實力明顯比同齡球員超班，助該國輕鬆首次捧走世青盃，他亦當選賽事最佳球員。美斯則在2005年的世青盃顯實力，當年只得18歲的美斯憑出色的球技，率領阿根廷過五關斬六將，決賽對尼日利亞一役更梅開二度，助阿根廷第五次捧走世青盃，美斯更當選最佳球員兼神射手，一代球王就此宣告誕生；翌屆輪到現效曼城的射手阿古路繼承衣缽，他亦包辦年青盃金球獎及金靴獎，助阿根廷以六次奪冠力壓巴西，成為奪得世青盃次數最多的國家。

事實上，不少現役球星都曾在世青盃發熱發亮，其中曼城中場費蘭甸奴，在03年決賽一箭定江山助巴西捧盃；13年曼聯中場保羅普巴帶領法國殺入決賽，更在互射12碼身先士卒命中。而上屆冠軍英格蘭不少主力，如卡維特利雲等，目前仍在英超中型班等待上位機會；可惜今屆英格蘭未能打入決賽周，無緣衞冕。

世青盃+奧運